<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>


<resources>
    <string name="app_name">Tokusatsus</string>
  <string name="tokusatsu_ipsum">teste</string>
  <string name="checkin">Verificar</string>
    <string name="compartilhar">Compartilhar</string>
    <string name="action_facebook">Facebook</string>
    <string name="action_youtube">YouTube</string>
    <string name="action_google_plus">Google Plus</string>
    <string name="action_linkedin">LinkedIn</string>
    <string name="action_whatsapp">WhatsApp</string>
    <string name="Sair">Sair</string>


    <string-array name="history_national_kid">
        <item>Exibido no Brasil em 1964 até início dos anos 70 na TV Rio(Extinta), Rede Record e </item>
        <item>\nRede Globo e Rede Manchete (Extinta) em 1996</item>
        <item>\n</item>
       <item>\nO professor Masao Hata é na verdade o herói National Kid.</item>
        <item>\nO herói, vindo da galáxia de Andrômeda, tinha como missão defender o mundo (Japão) contra terríveis vilões como os Incas Venusianos, os Subterrâneos e os Seres Abissais. </item>
        <item>\nNational Kid era garoto propaganda da empresa National Matsushita (atualmente conhecida como Panasonic), cujos produtos eram mostrados seguidamente durante os episódios. </item>
        <item>\nNão fez muito sucesso no Japão, tendo efeitos e atuações precárias (até mesmo para a época), mas ganhou um status de cult no Brasil. </item>
       <item>\nFoi o primeiro tokusatsu exibido no Brasil, porém, ao contrário do que alguns pensam, não foi o primeiro tokusatsu produzido pela TOEI Company, mas foi o bastante para dar o primeiro passo da invasão japonesa à TV brasileira.</item>
        <item>\n</item>
        <item>\n</item>
        <item>\nhttps://www.youtube.com/watch?v=gztsPZLT3tQ</item>
        <item>\nNational Kid - 36 episódios (Globo e Manchete)</item>
        <item>\nExibido originalmente no Japão em 1960</item>
        <item>\nGênero: Henshin Hero</item>
    </string-array>

    <string-array name="history_ultraman">
        <item>Exibido no Brasil em 1968 na Rede Bandeirantes, nos anos 70 na TV Tupi (Extinta), e Record, </item>
        <item>anos 80 no SBT, em 1996 na Rede Manchete(Extinta) com nova dublagem, e em 2002 na </item>
        <item>CNT. . Atualmente é exibida pela Ulbra TV de Porto Alegre e pela Rede Brasil de TV,</item>
        <item>de São Paulo</item>
        <item></item>
        <item>Exibido originalmente no Japão em 1966</item>
        <item>Gênero: Ultraman</item>
        </string-array>

    <string-array name="history_vingadores">
        <item>Exibido no Brasil nos anos 1973 a 1974 e reprisada em 1980 com nova dublagem  na TV </item>
        <item>Tupi(Extinta) no início dos anos 80 na Rede Record e depois na Rede Bandeirantes</item>
        <item></item>
        <item>Exibido originalmente no Japão em 1966</item>
        <item>Gênero: Kyodai Hero</item>
        </string-array>

    <string-array name="history_robo_gigante">
        <item>Exibido no Brasil no começo dos anos 1970 pela TV Tupi(Extinta) e, devido ao sucesso, voltou </item>
        <item>à TV nos anos 1980 pela Rede Bandeirantes e Rede Record, até sumir de vez aqui no Brasil.</item>
        <item></item>
        <item>Exibido originalmente no Japão em 1967</item>
        <item>Gênero: Kyodai Hero</item>
        </string-array>

    <string-array name="history_ultraseven">
        <item>Exibido no Brasil no início dos anos 70 na TV Tupi (Extinta). Integrou, já em meados da década, </item>
        <item>o cast de atrações do Capitão Aza. Depois foi exibida pela Rede Bandeirantes, quando, no </item>
        <item>começo dos anos 80, era exibida em horário nobre, às 20h, junto com Robô Gigante e Tunel do tempo</item>
        <item>Tunel do tempo da Record. Sua última exibição no Brasil data-se do ano 1986, quando era exibida às 8h </item>
        <item>da manhã na mesma Rede Record, quando perdeu espaço para um programa evangélico e </item>
        <item>nunca mais voltou ao ar. Desde 2010 a série está sendo exibida pela Rede Brasil de Televisão</item>
        <item>(SP) canal 50.</item>
        <item></item>
        <item>Exibido originalmente no Japão em 1967</item>
        <item>Gênero: Ultraman</item>
        </string-array>

    <string-array name="history_esper">
        <item>Exibido no Brasil nos anos 70 até 1978 na TV Tupi e Rede Record,  e início dos anos 80 na TV</item>
        <item>Gazeta/SP com o nome de Vésper</item>
        <item></item>
        <item>Exibido originalmente no Japão em 1967</item>
        <item>Gênero: Henshin Hero</item>
        </string-array>

    <string-array name="history_jack">
        <item>Exibido no Brasil em 1974 na TV Tupi (Extinta), 1979 na  Record e anos 80 na TVS (Atual SBT).</item>
        <item>Em 1986 a série pasou a ser exibida no programa”TV POWW”onde foi exibido alternando horário </item>
        <item>com o “Ultraman de Hayata”,o que causava confusão aos telespectadores,pois ambas as séries</item>
        <item>se chamavam “ULTRAMAN”;naquele mesmo ano,mudou de lugar,foi exibida no “CARROSEL de </item>
        <item>DESENHOS” da TVS,como tapa-buracos,às 19h.Em 1987,fez parte das atrações do programa</item>
        <item>“ORADUKAPETA” (do Sérgio Malandro).Sua última exibição foi muito curta,em outubro de ‘87,no </item>
        <item>programa “BOZO”, quando deu lugar ao seriado “Spectreman”,nas tardes do SBT</item>
        <item></item>
        <item>Exibido originalmente no Japão em 1971</item>
        <item>Gênero: Ultraman</item>
        </string-array>

    <string-array name="history_spectreman">
        <item>Exibido no Brasil na década de 70 na Rede Record e na década de 80  na TVS (atual SBT)</item>
        <item></item>
        <item>Exibido originalmente no Japão em 1966</item>
        <item>Gênero: Kyodai Hero</item>
        </string-array>

    <string-array name="history_jaspion">
        <item>Foi exibido no Brasil a partir de fevereiro de 1988 pela REDE MANCHETE, no programa vespertino “Clube da Criança”, apresentado pela “Angélica”, no começo de sua carreira na TV(2º programa dela), obtendo enorme sucesso e desencadeando uma febre  </item>
        <item> nacional pelo gênero de super-heróis Japoneses no país, abrindo as portas para a importação de novas produções “Tokusatsu”. Devido à popularidade gigantesca, o personagem JASPION tornou-se o protótipo do herói Japonês, imagem que se mantém até os dias atuais.</item>
       <item>\nTambém foi exibido pela REDE RECORD continuando a manter ótimos índices de audiência. Posteriormente, em 1997, foi transmitida pela CNT/Gazeta. </item>
        <item>\n</item>
        <item>\n</item>
     <item>História:</item>
        <item>\nNo planeta Edin, uma estrela a muitos anos-luz de distância da Terra, o profeta Edin encontra um garoto humano que sobreviveu à queda de uma nave espacial no planeta, acidente no qual seus pais morreram. Acreditando nas profecias da Bíblia Galáctica, a qual preceituava </item>
       <item>que um guerreiro celestial salvaria a galáxia e o universo das forças do mal, Edin crê ser este o garoto predestinado a se tornar o lendário guerreiro.</item>
       <item>\nEle adota o menino e o cria sozinho, dando-lhe o nome de Jaspion, na esperança de que, algum dia, o garoto venha a combater as ameaças do temível Satan Goss, do Império dos Monstros.</item>
        <item>\nAnos mais tarde, já adolescente, Jaspion aprende sobre seu destino, e aceita de seu "pai" os equipamentos que seu mentor construiu para auxiliá-lo. \nEntre os artefatos, estão a armadura Metaltex, feita do metal mais resistente do universo (metal Ejinium); a andróide Anri, que passa a ser sua companheira  </item>
        <item> na jornada, e a nave espacial Daileon, que tem o poder de transformar-se em um poderoso robô gigante.\nSua missão é encontrar os pedaços da Bíblia Galáctica (que havia se espalhado pelo Universo após o planeta ancestral de Edin ter sido destruído por um cometa) e destruir o império de Satan Goss.</item>
       <item>\nApós algumas aventuras em planetas desconhecidos (num deles tendo resgatado a alienígena Miya, que é adotada e passa a acompanhar ambos), Jaspion e Anri chegam à Terra, alvo do maligno Satan Goss e seu filho MacGaren, que torna-se o rival do herói. Aqui, ganham novos aliados, como Boomerman (Boomerang, no original), o professor Nambara, e seus filhos, Kanoko e Kenta.</item>
        <item>\n</item>
        <item>\n</item>
       <item>\nExibido originalmente no Japão em 1985</item>
       <item>\nGênero: Metal Hero</item>
    </string-array>

    <string-array name="history_changeman">
        <item>\nExibido no Brasil em 1988 na Rede Manchete  e, mais tarde, pela REDE RECORD e pela GAZETA.</item>
        <item>\n</item>
        <item>\nFez grande sucesso em seu país de origem e no Brasil, começou a ser exibido no Brasil a partir de 1988 pela extinta REDE MANCHETE(no programa vespertino “Clube da Criança”,apresentado pela “Angélica” em começo
         de carreira na TV (2º programa dela) e, mais tarde, pela REDE RECORD e pela TV GAZETA.</item>
        <item>\n</item>
        <item>\nHistória:</item>
        <item>\nCinco integrantes do exército dos Defensores da Terra são banhados pela Força Terrestre (Earth Force) e adquirem cada um os poderes de um densetsu-ju (animal lendário): </item>
        <item>\nHiryu Tsurugi - Dragão (Change Dragon),</item>
        <item>\nShô Hayate - Grifo (Change Griphon),</item>
        <item>\nYuma Ozora - Pégaso (Change Pegasus), </item>
        <item>\nNagisa Sayaka - Sereia (Change Mermaid) e </item>
        <item>\nTsubasa Mai - Fênix (Change Phoenix). </item>
        <item>\nCom um vasto arsenal e o poderoso Change-Robô eles lutam contra os alienígenas de Gôzma, um império galáctico cuja sede fica no planeta de mesmo nome, e que conquistara e anexara um número sem-fim de mundos.</item>
        <item>\nGôzma é liderado pelo malévolo Senhor Bazoo (Sei Oh Bazoo) e sua horda de ajudantes, que querem a qualquer custo dominar o planeta Terra.</item>
        <item>\nSeu líder é o destemido Sargento Ibuki. </item>
        <item>\nPrimeiro seriado Super Sentai a ser exibido no Brasil (embora seja o 9° na franquia), Changeman repetiu aqui o grande sucesso que teve no Japão, onde gerou dois especiais para o cinema. </item>
        <item>\nTambém apresentou para os brasileiros o que seria alguns elementos do padrão Super Sentai, os uniformes coloridos, o robô gigante (Change Robô)formados por junções de veículos, os soldados inimigos (Soldados Hidles)que só servem para apanhar e o estereótipo de vilão que quer dominar o mundo por algum motivo.</item>
        <item>\nChangeman trouxe como inovação um monstro que aumentava de tamanho os monstros derrotados, com o carismático Gyodai. </item>
        <item>\n</item>
        <item>\nFoi o segundo Super Sentai com maior quantidade de episódios, sendo o primeiro o insuperável Himitsu Sentai Goranger (84 episódios).</item>
        <item>\n</item>
        <item>\n</item>
        <item>\nEsquadrão Relâmpago Changeman - 55 episódios (Manchete e Record)</item>
        <item>\nhttps://www.youtube.com/watch?v=d-7MzNRs4CY</item>
        <item>\nExibido originalmente no Japão em 1985</item>
        <item>\nGênero: Super Sentai</item>
        </string-array>


    <string-array name="history_jiraya">
        <item>Foi trazida ao Brasil pela extinta Top Tape e estreou no dia 25 de setembro de 1989 pela Rede Manchete, continuando a fazer muito sucesso na década de 90. </item>
        <item>\nMais tarde voltou a ser exibida pela mesma emissora entre 1998 e 1999.</item>
        <item>\nCom a falência da Manchete, a série foi exibida pela manhã na RedeTV! até meados de 1999, pouco antes da emissora estrear a sua programação definitiva.</item>
       <item>\nA série diferenciou-se de suas antecessoras por quebrar o padrão da franquia na qual está inserida, introduzindo um herói sem superpoderes e utilizar como temática a tradição japonesa dos ninjas, até então nunca explorada nos Metal Heroes.</item>
        <item>\n</item>
        <item>\n</item>

        <item>\nExibido originalmente no Japão em 1988</item>
        <item>\nGênero: Metal Hero</item>
        </string-array>

    <string-array name="history_lion_man">
        <item>Exibido no Brasil em 1989 na Rede Manchete. Além de ter sido lançado em VHS.</item>
        <item></item>
        <item>Exibido originalmente no Japão em 1973</item>
        <item>Gênero: Henshin Hero</item>
        </string-array>

    <string-array name="history_lion_branco">
        <item>Exibido no Brasil em 1989 na Rede Manchete, Após o final da série de Lion Man , a </item>
        <item>exibiu um tempo depois 10 episódios de Kaiketsu Lion Maru (Extraordinário Lion Maru) como se </item>
        <item>fossem episódios inéditos de Lion Man, só que nessa versão o herói tem a forma de um leão branco </item>
        <item>Embora exibido incompleta após "Fuun Lion Maru", "Kaiketsu Lion Maru" é uma série feita antes </item>
        <item>e possui o total de 54 episódios.</item>
        <item></item>
        <item>Exibido originalmente no Japão em 1972</item>
        <item>Gênero: Henshin Hero</item>
        </string-array>

    <string-array name="history_flashman">
        <item>Estreou no Brasil em 1989 na Rede Manchete, onde ficou até 1994. </item>
        <item>\nNo mesmo ano foi ao ar pela Rede Record, ficando até o final de 1995, com reprises em 1996. </item>
        <item>\nMais tarde começou a ser exibida na CNT/Gazeta onde permaneceu até o começo de 2000.</item>
        <item>\nAo todo, possui 50 episódios e 2 longa-metragens. </item>
        <item>\n</item>
       <item>\nHistória: </item>
        <item>\n"Um dia, cinco crianças foram raptadas da Terra e levadas aos confins do Universo. </item>
        <item>\nE após 20 anos... Comando Estelar Flashman!" (ある日、地球から5人の子供が宇宙の果てに攫われた。そして20年後……超新星フラッシュマン! Aru hi, Chikyū kara gonin no kodomo ga uchū no hate ni sarawareta. Soshite Nijūnengo… Choushinsei Furasshuman!?)</item>
        <item>\nCinco jovens foram raptados quando crianças por caçadores espaciais, mas acabaram sendo salvos pelo povo do Planeta Flash. </item>
        <item>\nDurante vinte anos os jovens viveram e treinaram no Planeta Flash e seus satélites, voltando para a Terra ao saberem que o cruzador Imperial Mess, liderado pelo Monarca La Deus e o cientista Doutor Keflen, está prestes a invadir o planeta, além de procurar por seus pais verdadeiros. </item>
        <item>\nEssa série mostrou inovações não só para os brasileiros, mas para a franquia Super Sentai como um todo, ao apresentar um segundo robô para substituir o primeiro, danificado em batalha. </item>
        <item>\nÉ aclamado por muitos como o Sentai de melhor roteiro a ser exibido no Brasil. </item>
        <item>Também foi lançado em DVD pela Focus e teve uma aceitação igual ou superior á Jaspion.</item>
        <item>\nJin/Red Flash foi o primeiro de três reds dublados por Francisco Brêtas, sendo os dois outros reds Google Red e Red Mask.</item>
        <item>\nFalando em Red Mask, o ator Ryosuke Kaizu (Takeru) fez uma participação como o personagem Ryu Akakusa, que fica amigo de Dan/Green Flash.</item>
        <item>\nTal prática de reaproveitamento de atores é como se fosse um costume da TOEI.</item>
        <item>\nO ator Kazuhisa Hirose chegou a fazer testes para o papel de Jin, mas foi escolhido para interpretar o vilão Wandar. </item>
        <item>\nO ator havia participado em Jaspion como um noivo no episódio “Perigo na Lagoa dos Noivos”, também participou de Liveman (Dr.Kemp), Jetman (Imperador Tranza), Jin Matoba em Dairanger e participações em Changerion e Kamen Rider Agito.</item>
        <item>\nO ator Kihachiro Uemura (Green Flash) voltaria a interpretar seu personagem em Kaizoku Sentai Gokaiger.</item>
        <item>\nO ator que interpreta o Chefe Sugata (Hayato Tani) é famoso no Japão por apresentar o programa Takeshi’s Castle, onde uma série de gincanas valendo prêmios são apresentadas. </item>
        <item>\nTais gincanas foram adaptadas no Brasil como as Olimpíadas do Faustão. </item>
        <item>\nAtualmente, a versão brasileira é exibida no Programa Silvio Santos.</item>
        <item>\n</item>
        <item>\n</item>
        <item>\nComando Estelar Flashman - 50 episódios (Manchete e Record)</item>
         <item>\nhttps://www.youtube.com/watch?v=Cug1CFExHk0</item>
        <item>\nExibido originalmente no Japão em 1986</item>
        <item>\nGênero: Super Sentai</item>
        </string-array>

    <string-array name="history_cybercops">
        <item>Exibido no Brasil em 1990 na Rede Manchete, ficando no ar até a metade da mesma década </item>
        <item>conquistando ótimos indices de audiência. Mais tarde foi reprisada pela CNT. Atualmente é </item>
        <item>exibida pela Ulbra TV de Porto Alegre.</item>
        <item></item>
        <item>Exibido originalmente no Japão em 1988</item>
        <item>Gênero: Henshin Hero</item>
        </string-array>

    <string-array name="history_metalder">
        <item>Foi exibido no Brasil de 2 de abril a 21 de dezembro de 1990 pela Rede Bandeirantes.</item>
        <item>\n</item>
       <item>\n História: </item>
        <item>\nEm meio à 2ª Guerra Mundial, o especialista em robótica Doutor Koga desenvolveu o andróide Metalder como arma secreta do exército japonês para ser usado na Guerra do Pacífico contra os EUA.</item>
        <item>\nComo modelo o Doutor Koga utilizou o seu finado filho, Tatsuo Koga, segundo subtenente da Marinha Imperial. Porém o projeto foi abandonado. </item>
        <item>\nEm 1987, Koga descobre a existência do Império Neroz e pouco antes de morrer, ativa Metalder.</item>
        <item>\n</item>
        <item>\n</item>
        <item>\nExibido originalmente no Japão em 1987</item>
        <item>\nGênero: Metal Hero</item>
        </string-array>

    <string-array name="history_sharivan">
        <item>Foi exibido no Brasil pela Rede Bandeirantes a partir do dia 8 de outubro de 1990 a 21 de dezembro do mesmo ano.</item>
        <item>\nPosteriormente foi exibida na Rede Record em 1993 e na TV Guaíba, de 13 de setembro de 1993 a 15 de janeiro de 1994.</item>
       <item>\nVoltou a ser exibido em 1996 pela Rede Record no programa Tarde Criança junto com os outros heróis japoneses.</item>
        <item>\n</item>
       <item>\nCuriosidades:</item>
        <item>\nÉ a segunda série da trilogia dos Policiais do Espaço, sucedendo Gyaban, mas no Brasil ela foi exibida primeiro, em canal diferente, com dubladores diferentes, confundindo os telespectadores da época.</item>
        <item>\nSharivan exibido na Rede Bandeirantes em 1990 e Gyaban exibido na Rede Globo em 1991 e Shaider a terceira série da trilogia foi exibida na Rede Globo em 1992.</item>
        <item>\n</item>
        <item>\nHistória: </item>
        <item>\nDen Iga passa a ocupar o posto de Detetive Espacial na Terra, enquanto que seu antecessor Gyaban é promovido para capitão. Desta vez a ameaça é a Sociedade Secreta MAD (Maddou no Original), liderada por Maoh Saiki (Maoh Psycho).</item>
        <item>\n</item>
        <item>\n</item>
        <item>Exibido originalmente no Japão em 1983</item>
        <item>Gênero: Metal Hero</item>
        </string-array>

    <string-array name="history_machine_man">
        <item>Exibido no Brasil em 1990 na Rede Bandeirantes, em 1995 na Record e depois foi para REDE </item>
        <item>NGT (é uma rede de televisão na cidade de São Paulo e uma sucursal no Rio de Janeiro).</item>
        <item></item>
        <item>Exibido originalmente no Japão em 1984</item>
        <item>Gênero: Henshin Hero</item>
        </string-array>

    <string-array name="history_jiban">
        <item>\nTrazida ao Brasil pela extinta distribuidora Top Tape, foi exibido a partir de 1990 pela Rede Manchete. </item>
        <item>\nAo todo tem 52 episódios, onde apenas 50 foram exibidos pela emissora carioca na época. </item>
        <item>\n</item>
        <item>\n</item>
        <item>\nHistória: </item>
        <item>\nO policial Naoto Tamura sacrificou sua vida para derrotar um dos monstros da organização Biolon, mas renasceu como o Policial de Aço Jiban, passando a combater o grupo maligno, liderado pelo Doutor Jean Marrie.</item>
        <item>\n</item>
        <item>\n</item>
        <item>\nExibido originalmente no Japão em 1989</item>
        <item>\nGênero: Metal Hero</item>
        </string-array>

    <string-array name="history_goggle_five">
         <item>\nFoi exibido no Brasil inicialmente pela Rede Bandeirantes a partir de 1990, trazido pela Oro Filmes. Depois de um tempo passou para a Rede Record. </item>
     <item>\n</item>
        <item>\nHistória:</item>
        <item>\nNos últimos 20 anos o professor Hongo investigou secretamente e descobriu que no Castelo Wolf (Wolfgang, no original), situado na Alemanha, reuniam-se grupos misteriosos de cientistas de diversas partes do mundo. </item>
        <item>\nTais cientistas, considerados perversos, se concentram no Império da Ciência Maligna Desdark (originalmente Death Dark), liderado pelo chefe Taboo, que é um exército que semeia a destruição e a discórdia no universo através de sua Ciência Maligna.</item>
        <item>\nReunidos pelos Computer Boys e Girls, uma organização criada pelo Professor Hongo, os Gigantes Guerreiros Goggle V combatem a ameaça do maligno Império Desdark. </item>
        <item>\nA série foi exibida pela Bandeirantes e distribuída pela Oro Filmes, uma distribuidora de filmes italiana que decidiu ir na carona do sucesso das séries japonesas. </item>
        <item>\nA série não mostra muitas inovações, mas algumas curiosidades, como o robô utilizado por apenas 3 dos Goggle V, sendo os dois restantes tripulantes da Goggle Aeronave (que ficava convenientemente escondida debaixo do Estádio Korakuen, que por sua vez, sempre estava lotado quando era necessário utilizar o veículo, mas ninguém notava que ele estava sendo erguido), o fato de os nomes dos personagens fazerem alusão ao nome da cor de suas vestimentas em japonês (Akama-Akai-Vermelho, Kuroda-Kuroi-Preto, Aoyama-Aoi-Azul, Kijima-Ki-Amarelo, Momozono-Momoi-Rosa), a participação do ator Junichi Haruta como Kanpei Kuroda (no ano seguinte o ator interpretaria Dyna Black em Dynaman e ainda daria vida ao icônico vilão MacGaren em Jaspion. </item>
        <item>\nO próprio ator disse em entrevista à Revista Henshin que a cor preta o persegue.) e do ator Noboru Nakaya (Edin em Jaspion), como o Professor Hongo. </item>
        <item>\n</item>
        <item>\n</item>
        <item>\nGigantes Guerreiros Goggle V - 50 episódios (Bandeirantes)</item>
        <item>\nhttps://www.youtube.com/watch?v=US8Yty-Nuxk</item>
        <item>\nhttps://www.youtube.com/watch?v=OxfUDx4Wue8 (Abertura Bandeirantes)</item>
        <item>\nExibido originalmente no Japão em 1982</item>
        <item>\nGênero: Super Sentai</item>
        </string-array>

    <string-array name="history_gyaban">
       <item>Foi exibido no Brasil em 1991 na Rede Globo e logo após foi exibido TV Gazeta, no programa Gazetinha.</item>
        <item>\n</item>
       <item>\nCuriosidades:</item>
        <item>\nÉ a primeira da trilogia dos Policiais do Espaço, continuada pelas duas séries seguintes, Sharivan e Shaider, mas no Brasil ela foi exibida depois de Sharivan, em canal diferente, com dubladores diferentes, confundindo os telespectadores da época.</item>
        <item>\nSharivan exibido na Rede Bandeirantes em 1990 e Gyaban exibido na Rede Globo em 1991 e Shaider a terceira série da trilogia foi exibida na Rede Globo em 1992.</item>
<item>\n</item>
       <item>\nHistória: </item>
        <item>\nA Organização Criminosa Makuu percorre o espaço conquistando planetas, matando seus habitantes e escravizando seus povos. </item>
        <item>\nA União da Polícia Galáctica envia o oficial Takeshi Ichijoji (Retsu Ichijoji no original) para a Terra para que detenha a invasão de Makuu. </item>
        <item>\nO pai de Retsu também foi Policial do Espaço e foi capturado pela Makuu anos atrás. Ao chegar à Terra, Retsu usa a Combat Suit prateada e todas as suas armas de alta tecnologia contra a Makuu, dizimando seus monstros um a um, ao mesmo tempo em que procura pelo pai desaparecido.</item>
        <item>\n</item>
        <item>\n</item>
        <item>\nExibido originalmente no Japão em 1982</item>
        <item>\nGênero: Metal Hero</item>
        </string-array>

    <string-array name="history_bycrosser">
        <item>Exibido no Brasil em 1991 na Rede Globo, além de ter sido lançada a série em vídeo VHS, sendo reprisada na TV Gazeta anos mais tarde.</item>
        <item>\n</item>
        <item>\nOs irmãos Ken e Gin (Gingiro) Mizuno recebem poderes de uma entidade cósmica para combaterem a organização criminosa Destler, liderada pelo Dr.Q, que usa o sofrimento das crianças para que o demônio Gowla produza os mais belos diamantes.</item>
        <item>\n</item>
        <item>\nCuriosidades:</item>
       <item>\nAlém de ter sido exibido pela Rede Globo, Bycrossers sofreu do mal de não ter o seu último episódio dublado/exibido (a série termina de fato no episódio 34, os episódios seguintes são uma espécie de retrospectiva);</item>
        <item>\nDiversas vezes se nota alguma referência à franquia Kamen Rider (seja um mangá ou um eventual episódio em alguma TV), isso acontece porque essa série também é criação de Shotaro Ishinomori;</item>
        <item>\nO ator Kenji Ushio (Dr.Q) era muito famoso entre os fãs japoneses por ter encarnado o personagem Jigoku Taishi (Embaixador do Inferno) em Kamen Rider (1971), o primeiro Rider da franquia e Kurayami Taishi (Embaixador da Escuridão) em Kamen Rider ZX. </item>
        <item>\nAlém disso, também interpretou um herói (Rainin Captor 1) em Ninja Captor (1976).</item>
        <item>\n</item>
        <item>\n</item>
       <item>\nBycrossers - 38 episódios (Globo e gazeta)</item>
        <item>\nhttps://www.youtube.com/watch?v=SVzU9SQFy50</item>
        <item>\nhttps://www.youtube.com/watch?v=LHeaWbTv5GI (Chamada de estreia)</item>
        <item>\nExibido originalmente no Japão em 1985</item>
        <item>\nGênero: Henshin Hero</item>
        </string-array>

    <string-array name="history_maskman">
        <item>\nFoi trazido ao Brasil pela Everest Video e exibido no Brasil na extinta Rede Manchete a partir de 1991. </item>
        <item>\nDepois disso, houve uma segunda reprise em 1999, também pela Rede Manchete, e pela Rede TV quando ainda estava em fase experimental, que exibiu a série até o episódio 36.</item>
        <item>\n</item>
        <item>\nHistória</item>
        <item>\nTudo começa com Sanjuurou Sugata, estudioso dos poderes da mente. </item>
        <item>\nEle descobre a existência do Império Subterrâneo Tube, uma força maligna que quer dominar a Terra, o qual localiza-se nos subterrâneos do Japão. </item>
        <item>\nDe início o Império Subterrâneo Tube era pacífico, porém quando Zeba sobe ao poder passa a querer dominar o mundo inteiro, querendo transformar a Terra em um planeta frio e sombrio. </item>
        <item>\nDiante de tal ameaça, Sugata reúne 5 jovens, cada um especializado em um estilo de artes marciais. </item>
        <item>\nCada episódio da série é iniciado com a narração (pela voz do finado Carlos Alberto Amaral): </item>
        <item>\n"Uma misteriosa e inexplicável força se esconde por trás do nosso corpo. </item>
        <item>\nQuanto mais treinarmos o nosso corpo, essa força infinita se manifestará!", seguida por Francisco Brêtas gritando (dublador de Takeo/Red Mask nesta série): </item>
        <item>\n"Defensores da Luz, Maskman!".</item>
        <item>\nA série mostra o relacionamento do herói Takeru (Takeo na dublagem brasileira), com a habitante do império subterrâneo Tube Miho, que era na verdade, Yan, a princesa do império.</item>
        <item>\nA repercussão da série no Brasil foi mediana, dado que a série foi exibida bem no final da febre toku. </item>
        <item>\nInclusive, sendo reexibida entre o fim da Manchete e o início da “Rede TV!”, quando foram exibidos cerca de 38 episódios na recém criada emissora, quando ela funcionava em caráter experimental.</item>
        <item>\nA atriz Mina Assami interpreta as gêmeas Yan e Igan, a personagem Igan é uma mulher que se disfarça como homem, porém tal fato ficou descaracterizado na dublagem brasileira. </item>
        <item>\nAinda sobre a atriz, ela interpretou Cyberia em Flashman e é conhecida no Japão por ter participado de filmes eróticos/pornôs.</item>
        <item>\nA atriz Machiko Soga participa do episódio 30, interpretando Alabass, mãe do Comandante Barabass. </item>
        <item>\nSobre Barabass (cujo nome é o mesmo do personagem bíblico), ele manteve o estereótipo guerreiro de personagens como Buba e Wandar.</item>
        <item>\nO ator Issei hirota (Blue Mask) voltaria a interpretar o personagem em Kaizoku Sentai Gokaiger. O ator também pode ser visto em Jiraya, interpretando o ninja Yanin Spyker.</item>
        <item>\nAs características físicas e a supervelocidade de Oyubo o assemelham ao personagem The Flash da DC Comics.</item>
        <item>\nOutros nomes alterados na dublagem foram Sayaka (Haruka no original) e Keiko (Momoko no original), os motivos para essas mudanças são desconhecidos. </item>
        <item>\nUma série com cenas de ação elogiadíssimas, mas com certas críticas por parte de alguns tokufãs, por ter um roteiro direcionado à história amorosa entre Takeru e a Princesa Yan, o que tirava o destaque de outros personagens da equipe.</item>
        <item>\n</item>
        <item>\n</item>
        <item>\nDefensores da Luz Maskman - 51 episódios (Manchete)</item>
        <item>\nhttps://www.youtube.com/watch?v=SgvHRqQbzFM</item>
        <item>\nExibido originalmente no Japão em 1987</item>
        <item>\nGênero: Super Sentai</item>
        </string-array>

    <string-array name="history_black_kamen_rider">]
        <item>\nFoi a primeira série da franquia Kamen Rider a ser transmitida no Brasil, exibida pela extinta Rede Manchete a partir de abril de 1991, no bloco Sessão Super Heróis, obtendo grande sucesso e popularidade Black Kamen Rider </item>
        <item>\n continuou sendo exibido até dezembro de 1994, além de ter sido lançada em VHS a série marcou o retorno da franquia após um hiato de 6 anos sem a produção de séries televisivas.</item>
        <item>\nÉ a única série da franquia Rider a ter uma continuação direta, intitulada Kamen Rider Black RX, que continua a saga do protagonista Issamu Minami.</item>
        <item>\nA temática adulta e dramática da série, contrastante com as demais séries do gênero, foi (e até hoje é) elogiada por muitos fãs, sendo por muitos considerada uma das melhores produções da franquia e do gênero tokusatsu já produzidas no Japão.</item>
        <item>\n</item>
        <item>\nHistória:</item>
        <item>\nNuma noite, os irmãos de criação Issamu Minami (Kotaro Minami no original) e Nobuhiko Aikizuki comemoram o aniversário de 19 anos de ambos, rodeados por convidados influentes: políticos, artistas, etc. </item>
        <item>De repente, uma nuvem de gafanhotos surge do nada atacando a todos, mas estranhamente ninguém, exceto os irmãos aniversariantes, se abala com isso. </item>
        <item>\nEra o primeiro sinal do que estaria por vir. </item>
        <item>\nOs irmãos são transportados subitamente para a base secreta dos Gorgom, uma organização temível que deseja dominar o mundo enganando os humanos. </item>
        <item>\nDaí se explica: aqueles convidados foram indiferentes aos gafanhotos, que passeavam sobre seus corpos na festa, justamente por serem adeptos dos Gorgom, e ainda estavam cientes de tudo o que viria pela frente.</item>
        <item>\nIssamu e Nobuhiko foram escolhidos porque nasceram no mesmo segundo em que se completava um eclipse total do Sol.</item>
        <item>\nDeste modo, passam por uma operação mutante, para adquirirem poderes e transformarem-se em homens-gafanhoto, ou como é citado na série, nos dois Imperadores Seculares. </item>
        <item>\nA alusão aos insetos se dá, possivelmente, por serem estes os seres vivos mais fortes do planeta, já que muitos podem levantar várias vezes o seu próprio peso.</item>
        <item>\nAqui, a intenção dos Gorgom era de que os irmãos, desprovidos de memória, lutassem entre si até a morte, para que o vencedor saísse proclamado o sucessor do Grande Rei dos Gorgom. </item>
        <item>\nPor intervenção do pai de Nobuhiko, Issamu é o único a conseguir fugir, antes de ter a memória apagada. Mas ele já tem em seu corpo o Kingstone, a pedra responsável pela mutação, e é com estes poderes que ele se torna o Kamen Rider Black. </item>
        <item>\nCom a memória preservada, Issamu tem a consciência das pretensões malignas dos Gorgom.</item>
        <item>\nPor isso, para vingar a morte de seus pais biológicos (depois também do adotivo) e tentar salvar o irmão, além de livrar a Terra da escravidão, usará os poderes excepcionais para lutar contra essa organização do mal. </item>
        <item>\nPorém, mesmo determinado a libertar Nobuhiko, Issamu não consegue impedir que ele se torne o Imperador Secular Shadow Moon, seu arqui-inimigo na segunda metade da série.</item>
        <item>\n</item>
        <item>\n</item>
        <item>\nKamen Rider Black - 51 episódios (Manchete)</item>
        <item>\nhttps://www.youtube.com/watch?v=Drtndv4024k</item>
        <item>\nExibido originalmente no Japão em 1987</item>
        <item>\nGênero: Kamen Rider</item>
        </string-array>

    <string-array name="history_spielvan">
        <item>Foi estrelado por Hiroshi Watari, que havia interpretado anteriormente Sharivan e Boomerman em Jaspion. </item>
        <item>\nSpielvan foi exibido no Brasil pela Rede Manchete a partir de 1991, onde recebeu o nome de "Jaspion 2".</item>
        <item>\n</item>
        <item>\nHistória:</item>
       <item>\nA história tem início quando o Império Water ("Waller", no original) destrói o Planeta Clean e os sobreviventes enviam dois representantes do planeta ao espaço para, após um período de doze anos em animação suspensa, iniciarem o combate ao malévolo império impedindo que este conquiste o seu próximo alvo, a Terra, cobiçada em razão de seus recursos naturais e da imensa quantidade de água em sua superfície. </item>
        <item>\nOs escolhidos para a tarefa são o garoto Spielvan e a sua amiga Diana. Além de lutar contra as ambições do Império Water, o herói busca um outro objetivo, resgatar seu pai e sua irmã das mãos de Water, visto que estes foram sequestrados e postos à serviço dos objetivos funestos deste último. </item>
        <item>\nO que Spielvan não sabe é que sua família fora convertida em fiéis servos de seus captores: o Profº Paul, seu pai, se transformou no insensível Dr. Bio, e sua irmã Helen foi transformada pelo próprio pai na fria e calculista Herbaira, cujo objetivo é um só: assassinar seu irmão Spielvan, e assim impedir a derrota do Império Water.</item>
        <item>\n</item>
        <item>\n</item>
        <item>\nExibido originalmente no Japão em 1986</item>
        <item>\nGênero: Metal Hero</item>
        </string-array>

    <string-array name="history_shaider">
        <item>É a terceira e última série da trilogia dos Policiais do Espaço. </item>
        <item>\nNo Brasil, Shaider foi exibido em 1992 pela Rede Globo e pela TV Gazeta no programa Gazetinha.</item>
        <item>\n</item>
        <item>\n</item>
        <item>\nExibido originalmente no Japão em 1984</item>
        <item>\nGênero: Metal Hero</item>
        </string-array>

    <string-array name="history_winspector">
        <item>Foi exibida no Brasil pela extinta Rede Manchete em meados de 1994, onde permaneceu por um longo periodo na grade de programação.</item>
        <item>\nA série narra as aventuras e missões do grupo de resgate chamado "Esquadrão Especial Winspector",
        que combate o crime e situações perigosas que a polícia convencional não pode resolver.</item>
        <item>\nA equipe é formada por um policial japonês chamado Liuma Ogawa e dois assistentes robôs (Biker e Highter).</item>
        <item>\nA série da franquia dos Metal Heroes foi a primeira da trilogia dos Rescue Heroes.</item>
        <item>\n</item>
        <item>\nHistória: </item>
        <item>\nO progresso científico e tecnológico, da mesma forma que trouxe bem estar e conforto para a humanidade, também permitiu que assassinos, destruidores de meio ambiente e bandidos de toda a espécie cometessem suas atrocidades de maneira mais fácil e impune.</item>
        <item>\nSeguindo os ideais de um amigo policial que havia morrido, o Chefe Shunsuke Massaki organiza uma força especial de combate a crimes, como forma de equilibrar as forças do bem e do mal, surgindo assim Winspector.</item>
        <item>\nComposto por Liuma Ogawa (Ryuma Kagawa no original) usando a armadura especial Fire; Biker e Highter (Bikel e Walter no original), magníficos robôs criados pelos cientistas da polícia; a policial campeã olímpica de tiro ao alvo Junko Fugino; Hissae Koyama(a filha do amigo policial que faleceu); o oficial de manutenção Nonoyama e o mini-robozinho Demitaz.</item>
        <item>\nAo final da série, os integrantes de Winspector são promovidos e vão para a Europa, para fazer parte da Winspector Internacional. </item>
        <item>\nChefe masaki fica no japão e cria uma nova equipe, chamada Solbrain, para continuar combatendo o crime, já que o Japão nao poderia ficar desprotegido.</item>
         <item>\n</item>
        <item>\n</item>
        <item>\nExibido originalmente no Japão em 1990</item>
        <item>\nGênero: Metal Hero</item>
        </string-array>
    
    <string-array name="history_black_rider_rx">
        <item>\nFoi exibido na televisão brasileira pela Rede Manchete a partir de 24 de julho de 1995.</item>
        <item>\nÉ uma série tokusatsu de televisão pertencente à franquia Kamen Rider, sendo a continuação direta de Black Kamen Rider.</item>
        <item>\n</item>
        <item>\nHistória</item>
        <item>\nInvestigando em um de seus voos, o misterioso aparecimento de três estacas que surgem e provocam falhas no equipamento do helicópter, Kotaro Minami (Issamu Minami na dublagem), algumas horas depois, encontra monstros encapuzados e com rosto de caveira (Skarma) surgem provocando o caos, cujo aspecto lembrava aos sacerdotes da série anterior. </item>
        <item>\n Issamu decide enfrentá-los, porém, não consegue sequer se transformar em Black.</item>
        <item>\nTransportado para a base do Império Kaima, lhe é oferecido a opção de se unir à eles, inclusive tendo o seu poder como Black aumentado, mas Issamu recusa e é atingido fatalmente em seu King Stone.</item>
        <item>\nAo recusar a oferta, Issamu é jogado à deriva no espaço. </item>
        <item>\nNo entanto, a radiação do sol que entra em contato com o Kingstone existente em seu corpo provoca uma inesperada mutação e Issamu é lançado na Terra renascido como Kamen Rider Black RX, o Filho do Sol (Taiyō no Kō Kamen Raidā Burakku Aaru Ekkusu).</item>
        <item>\n(embora o Sol negue a paternidade LOL)!</item>
        <item>\nRX foi o responsável por nos apresentar os 10 Kamen Riders que o antecederam (Ichigo, Nigo, V3, Riderman, X, Amazon, Stronger, Sky Rider, Super 1 e ZX).</item>
        <item>\nRX divide opiniões entre alguns tokufãs, já que alguns não o consideram uma sequencia de Black, embora a cronologia oficial da TOEI diga que sim (inclusive, nas imagens promocionais em que RX estava presente, Black não aparecia, tal fato é ignorado atualmente, já que ambos aparecem juntos até nos filmes da franquia). </item>
        <item>\nTambém pesa na opinião de quem é contra o fato de Black ter sido capturado muito facilmente e ter sua transformação anulada por um grupo de vilões que estudaram as habilidades de Black e conseguirem fazer em poucos minutos o que os Gorgons não conseguiram durante 51 episódios.</item>
       <item>\nOutros fatos que geraram discussões foram o sumiço da Road Sector, a segunda moto de Black, já que a Battle Hopper foi transformada em Acrobatter, o sumiço de Kyoko e Satie, que foram viver nos Estados Unidos mas nunca mais deram notícias e o retorno de Shadow Moon, esse fato o mais questionado.</item>
       <item>\nAo contrario do que foi amplamente divulgado, RX foi o segundo Rider a mudar de forma, sendo o primeiro o Stronger (Charge Up Form).</item>
        <item>\nAo longo da série, RX ganhará ainda outras duas formas alternativas: RoboRider e BioRider.</item>
        <item>\n</item>
        <item>\n</item>
        <item>\nKamen Rider Black RX - 47 episódios (Manchete)</item>
       <item>\nhttps://www.youtube.com/watch?v=Z_76uPUAgi4</item>
        <item>\nExibido originalmente no Japão em </item>
        <item>\nGênero: Kamen Rider</item>
        </string-array>

    <string-array  name="history_solbrain">
        <item>Foi exibido no Brasil pela Rede Manchete a partir de 1995, sendo um dos últimos tokusatsus a estrear na TV brasileira. Totalizando 53 episódios.</item>
        <item>\n</item>
        <item>\nHistória: </item>
        <item>\n"Jovens corajosos surgem para combater os crimes que afligem o mundo e para salvar a vida e os corações perdidos dos homens.</item>
        <item>\nPertencem à Super Equipe de Resgate Solbrain!" </item>
        <item>\n— Narrador ao início da série. </item>
        <item>\nApós a partida do Esquadrão Especial Winspector para a Europa, o Japão não poderia ficar desprotegido. </item>
        <item>\nFoi pensando nisso que, sem perda de tempo, o Chefe Massaki organizou um novo grupo de heróis tão ou mais poderosos que o Winspector. </item>
        <item>\nNascia então a Super Equipe de Resgate Solbrain, um super grupo de heróis equipados com a mais alta tecnologia.</item>
        <item>\n</item>
        <item>\n</item>
        <item>\nExibido originalmente no Japão em 1991</item>
        <item>\nGênero: Metal Hero</item>
        </string-array>

    <string-array name="history_ultraman_tiga">
        <item>Exibido no Brasil em 2000 na Rede Record</item>
        <item></item>
        <item>Exibido originalmente no Japão em 1996</item>
        <item>Gênero: Ultraman</item>
        </string-array>
    
    <string-array name="history_ryukendo">
        <item>Exibido no Brasil em 2009 na Rede TV</item>
        <item></item>
        <item>Exibido originalmente no Japão em 2006</item>
        <item>Gênero: Henshin Hero</item>
    </string-array>



</resources>
